# LockSupport工具

回顾5.2节，当需要阻塞或唤醒一个线程的时候，都会使用LockSupport工具类来完成相应工作。LockSupport定义了一组的公共静态方法，这些方法提供了最基本的线程阻塞和唤醒功能，而LockSupport也成为构建同步组件的基础工具。

LockSupport定义了一组以park开头的方法用来阻塞当前线程，以及unpark(Thread thread)方法来唤醒一个被阻塞的线程。Park有停车的意思，假设线程为车辆，那么park方法代表着停车，而unpark方法则是指车辆启动离开，这些方法以及描述如表5-10所示。

表5-10 LockSupport提供的阻塞和唤醒方法

|方法名称|描述|
|--|--|
|voidpark()|阻塞M彳前线程，如果阏用uupark(Threadthread)方法或者M彳前线程被中断，才能从park()方法返回|
|voidparkNanos(longnanos)|阻塞3前线程，最长不超过mmos纳秒，返回条件在park()的基础上增加了超时返回|
|voidparkUntil(longdeadline)|阻塞，前线程，直到deadline时间（从1970年开始到deadline时间的毫秒数）|
|voidunpark(Threadthread)|唤醒处于阻塞状态的线程thread|

在Java 6 中， LockSupport增加了park(Object blocker)、 parkNanos(Object blocker,long nanos)和parkUntil(Object blocker，long deadline)3个方法，用于实现阻塞当前线程的功能，其中参数blocker是用来标识当前线程在等待的对象(以下称为阻塞对象)，该对象主要用于问题排查和系统监控。

下面的示例中，将对比parkNanos(long nanos)方法和parkNanos(Object blocker，long nanos)方法来展示阻塞对象blocker的用处，代码片段和线程dump(部分)如表5-11所示。

从表5-11的线程dump结果可以看出，代码片段的内容都是阻塞当前线程10秒，但从线程dump结果可以看出，有阻塞对象的parkNanos方法能够传递给开发人员更多的现场信息。这是由于在Java 5之前，当线程阻塞(使用synchronized关键字)在一^个对象上时，通过线程dump能够查看到该线程的阻塞对象，方便问题定位，而Java 5推出的Lock等并发工具时却遗漏了这一点，致使在线程dump时无法提供阻塞对象的信息。因此，在Java 6 中， LockSupport新增了上述3个含有阻塞对象的park方法，用以替代原有的park方法。
